%!TEX root=../GaugeCNNTheory.tex
\section{کلاف‌های مرتبط و میدان‌های ویژگی مستقل از مختصات}
\label{sec:bundles_fields}
میدان‌های کمیت‌های هندسی بر روی خمینه‌ها به عنوان برش‌هایی از بندل‌های فیبر رسمی‌سازی می‌شوند (معادله~\eqref{cd:section_proj_idM}).
هر خمینه هموار به طور طبیعی مجهز به بندل مماس و بندل چارچوب خود است.
انتخاب یک $G$-ساختار، که یک $G$-بندل از چارچوب‌های مرجع است، امکان تعریف بندل‌های بردار ویژگی $G$-مرتبط را فراهم می‌کند.
فضاهای ویژگی شبکه‌های عصبی مستقل از مختصات ما فضاهایی از میدان‌های ویژگی هستند، یعنی برش‌هایی از این بندل‌های بردار ویژگی.
بندل‌های فیبر به طور کلی در بخش~\ref{sec:fiber_bundles_general} مرور می‌شوند.
بخش~\ref{sec:GL_associated_bundles} بندل مماس $\TM$ و بندل چارچوب $\FM$ را مورد بحث قرار می‌دهد.
$G$-ساختارها $\GM$، که زیرمجموعه‌هایی از چارچوب‌های مرجع هستند که توسط ساختار هندسی داده شده بر روی خمینه متمایز می‌شوند، در بخش~\ref{sec:G_associated_bundles} معرفی می‌شوند.
$G$-بندل‌های مرتبط، از جمله بندل‌های بردار ویژگی $\A$، از $G$-ساختار ساخته می‌شوند.
بخش~\ref{sec:bundle_trivializations} جزئیات تسهیم‌های محلی (گیج‌ها) $\TM$، $\FM$، $\GM$ و $\A$ را ارائه می‌دهد، که مختصات را دوباره معرفی می‌کند و فرمول‌بندی بخش~\ref{sec:gauge_cnns_intro_local} را بازیابی می‌کند.
تبدیل متقابل میدان‌های ویژگی تسهیم‌شده با ضرایب بردار مماس و چارچوب‌های مرجع تسهیم‌شده از این رو از فرمول‌بندی مستقل از مختصات از طریق $G$-بندل‌های مرتبط به دست می‌آید.
بخش~\ref{sec:bundle_transport} انتقال‌دهنده‌های موازی بر روی بندل‌های مرتبط را مورد بحث قرار می‌دهد، به ویژه اینکه چگونه آن‌ها یکدیگر را القا می‌کنند.
تمام مفاهیم ارائه شده در اینجا در هندسه دیفرانسیل به خوبی تثبیت شده‌اند و به راحتی در ادبیات یافت می‌شوند~\cite{schullerGeometricalAnatomy2016,nakahara2003geometry,husemollerFibreBundles1994a,steenrodTopologyFibreBundles,shoshichikobayashiFoundationsDifferentialGeometry1963,marshGaugeTheoriesFiber2016,wendlLectureNotesBundles2008,sternberg1999lectures,piccione2006theory,crainic2013GStructuresExamples}.
سهم ما ارائه یک توضیح جامع است که بین نظریه ریاضی و کاربرد آن در یادگیری عمیق هندسی پل می‌زند.