%!TEX root=../GaugeCNNTheory.tex

\mypart{مقدمه‌ای بر شبکه‌های کانولوشنی مستقل از مختصات}
\label{part:local_theory}

شبکه‌های کانولوشنی سلسله‌مراتبی از میدان‌های ویژگی را از یک سیگنال ورودی بر روی یک منیفولد استخراج می‌کنند.
ویژگی‌ها از طریق کرنل‌ها محاسبه می‌شوند، که برای شناسایی الگوهای فضایی مشخص در ویژگی‌های سطح پایین‌تر بهینه شده‌اند.
ما تقاضا می‌کنیم که این فرآیند استنتاج صرفاً بر اساس آرایش نسبی ویژگی‌ها باشد و مستقل از انتخاب خاص مختصات‌بندی باشد.
بنابراین ویژگی‌ها باید کمیت‌های هندسی مستقل از مختصات باشند، مشابه اسکالرها، بردارها یا تانسورها.
در حالی که چنین کمیت‌های هندسی مستقل از مختصات وجود دارند، یک پیاده‌سازی کامپیوتری (غیرنمادین) نیازمند آن است که آن‌ها بر حسب ضرایب عددی در \emph{برخی} گیج، یعنی نسبت به برخی انتخاب از چارچوب مرجع، بیان شوند.
انتخاب خاص مختصات بی‌اهمیت است -- این تنها یکی از چندین توصیف معادل است.
چارچوب ریاضی مناسب برای تنظیم چنین درجات آزادی اضافی، \emph{نظریه‌های گیج} هستند.
یک نظریه گیج، برابری گیج‌های مختلف را با مرتبط کردن سازگار آن‌ها با یکدیگر از طریق \emph{تبدیل‌های گیج} در نظر می‌گیرد.
میدان‌های ویژگی مستقل از مختصات بنابراین با یک قانون تبدیل خاص، یعنی یک عمل گروهی از گروه ساختار که توصیف می‌کند ویژگی‌ها چگونه تحت تبدیل‌های گیج تبدیل می‌شوند، مرتبط هستند.
هر لایه شبکه عصبی که چنین میدان‌های ویژگی را پردازش می‌کند، ملزم به رعایت قوانین تبدیل آن‌ها برای حفظ استقلال از مختصاتشان است.

هدف این بخش اول از کار ما، معرفی شبکه‌های کانولوشنی مستقل از مختصات با زبانی آسان است.
بنابراین، شهود هندسی و بصری‌سازی‌ها بر فرمالیسم ریاضی ترجیح داده می‌شوند.
یک تبیین رسمی‌تر از تعاریف و نتایج ارائه شده در بخش~\ref{part:bundle_theory} آورده شده است.

\etocsettocdepth{2}
\etocsettocstyle{}{} % from now on only local tocs
\localtableofcontents

\vspace*{2.ex}

بخش~\ref{sec:gauge_cnns_intro_local} گیج‌ها و تبدیل‌های گیج را معرفی می‌کند که بر اساس آن‌ها میدان‌های بردارهای ویژگی مستقل از مختصات تعریف می‌شوند.
شبکه‌های عصبی که بین چنین میدان‌های ویژگی نگاشت می‌کنند، در بخش~\ref{sec:gauge_CNNs_local} توسعه یافته‌اند.
بخش~\ref{sec:mobius_conv} یک نمونه پیاده‌سازی از میدان‌های ویژگی و لایه‌های شبکه را در نوار موبیوس ارائه می‌دهد.